世界科技大趨勢未來會點

依家世界真係進步得好快

共享經濟就係其中一個大佬
Uber airbnb 單車
雖然有人打壓, 但都好有潛力

仲有就係d migrate 既野
比如集運, 食住taobao 個勢將d 野運哂去一度再運
感覺只係做多一步 但已經方便左好多人又用少多錢

真係覺得諗到呢d 野既人好勁, 唔知巴打們又有無咩諗頭可能聽落on9 但如果做到又好勁,一齊討論下

Between本人唔認同ptgf 係共享經濟既一種

lm

直銷

經濟自主 生活自主

殖民月球

火星先

係都火星啦

科技越好=越多人失業,遲早打仗

ELON MUSK IS THE FUTURE

幾高科技都唔關香港事，手執權力果班唔識搞咁多野

無人自助服務 即係無sale 全民基本收入
AI生產全自動化既工廠 空中的士
資訊直接輸入大腦

講共享經濟香港一定係領先全球
一個單位劏十幾伙仲唔夠共享?

係香港定全球先
香港就一定係搞太空艙

納米科技

量子科技的機器人

只能講咁多

AI 去取代人手

網速再提高 資訊接收更快 可能你話依家已經好快

建築方面 應該可以實行到之前有種lift 係循環式咁 一條軌 唔只一部lift 可以革命改變高樓摩天大廈既人樓 唔洗排餐懵

汽車方面 一定係電能啦 環保 但諗唔到有冇咩壞處
或者石油撚會反對

諗到再講

除非行軌道
唔係你都唔敢坐

Industry4.0
Cloud computing with openstack
Iot
Software defined network
Energy efficiency control

當中iot, sdn, cloud computing, real time update 可以套用係各行各業.....

AI取代人類

呢幾年machine learning既發展令it 去左另一個stage...
依家重點發focus係real time data, mobile connectivity, cloud computing infrastructure....

cloud ,IOT , AI, big data, blockchain,環環相扣

軍事應該好快出再類ironman既輔助裝甲

電動車佔有率會高過汽車

絕症有得醫

人類準備移居太空

交通工具/飛行器速度會越黎越快
e.g.戰機、子彈火車、高鐵

槍械工具發展越黎越成熟
e.g.更快更強既激光槍

軍事發展
好似Pacific Rim咁起戰鬥機器人

而家一般預期你有八十歲命
所有人際關係，錢銀計劃都係建基於此
如果突然話一般人都可以有二百歲命
所有教育學習計劃，職場退休，家庭倫理都會唔同哂
例如你而冇諗住一定要讀大學/master, 如果話你聽你好可能係二百歲先死，咁你可能會讀埋博士先
又例如而家啲人諗六十歲退休都 OK, 但到時可能無百五歲都唔退休，咁後生上位機會更細，於是成個社會政治都唔同講法
又例如而家你忍得住另一半，諗住大家退休後嘅生活會係點點點，但到時你可能早早就離婚換畫唔可能忍得住一個人百幾二百年

玩地產食老本就夠

地價樓價日日新高

好似人類由中古時代突然進入工業革命年代咁
社會政治思想會天翻地覆
搞不好會戰爭洗牌

點解ptgf唔係

AI自己改CODE
AI發明嘢比人用
or自主開拓外星

人類被圈養

廢老沖出黎撞到告邊個？

唔認同ptgf係共享經濟認同Uber你都幾好笑, 唔知點討論好

科技一日一日嘅進步，令人類勞動減少，亦意識到世界跟本唔需要，亦冇必要同咁多人一齊共享資源，所以有d先進國家人民開始唔生育，亦係世界人口開始下滑主因，人類亦開始步向滅亡，另一方面，少咗人口亦令世界環境重現生機，所以強國再冇需要研究火星移民嘅project，反而重點研究人類生存基因改造，希望人類歷史文化得以長久保存下去。

預計100年後，人類再冇"番工"，取而代之係work anywhere，幾時做自己話事... etc

bh

睇到呢張圖 香港得octopus...
真係有d 慚愧

利申非五毛 慨嘆香港開左咁好既頭但依家竟然咁樣樣

AI, robot, 手機電池, 虛疑貨幣, 無線技術 我覺得係依幾樣...

香港好快變古董

machine learning
iot
SDN
cloud
streaming
Security <一定要有

AR技術

Big data
Cloud
ML
IOT
Security
Robotics
AR
machine human hybrid
DNA editing
Design baby

statistic同Coding 必學

唉香港係科技發展上跟本就勁少資源 除非出國啦 如果唔係做地盤仲好搵

依家垃圾問題嚴重 好多垃圾都唔係咁易or處理唔到
所以不如起個太空垃圾發射站 將地球既垃圾先運到個發射站 再將d垃圾射去太陽果到 用太陽依個天然資源處理人類既垃圾😎講緊既係幾百年之後將垃圾運上太空成本低 咁就有機會做到
利申 唔撚知咁對太陽有冇害

AI 機械化 自動化 AR同VR的廣泛應用
生活方便性喺未來二十年內會再有飛躍性的提升
一定係咁，除非唔係

自動車
全自動生產線+全自動派貨+全自動回收垃圾
全面取代人力

LM

3D printer 明明係新一個工業革命
點解好似冇晒聲氣既 ？

大麻合法化，癌症同天花一樣絕跡

會變idiocracy